香港外流球員討論區 (26)

香港外流球員:
法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
杜國榆: HIFK (芬超)

已隨隊操練等待官宣
梁諾恆: 梅州客家 (中甲)

盛傳即將加盟
羅素: 江西聯盛 (中甲)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

法圖斯:
2020年初約滿的法圖斯傳出再續約一年，2月他亦有隨隊到波黑集訓，並於熱身賽上陣。3月9日大隊返回貴州，但之後相片再未見法圖斯出現。其後全隊歸家並於3月24日於貴州集結, 3月尾消息法圖斯仍未返回貴州。

徐宏傑:
早於1月歸隊並一直隨梅州客家集訓, 在泰國集訓近個半月，期間有隊友疑感染武漢肺炎，返抵中國後確診，全隊需隔離14日，幸未有更多球員確診，及後繼續集訓, 但4月尾梅州客家以他作籌碼再加轉會費羅致另一香港球員梁諾恆, 梁諾恆於5月中已到梅州報到, 徐宏傑勢將回流港超加盟富力R&F。徐宏傑於5月29日離隊回港。

羅素:
合約年季前羅素先隨河北華夏幸福到海口集訓，期間到過中甲球會陝西長安競技試腳，惟不久後便返回河北華夏幸福，及後再隨隊到沖繩集訓，集訓中羅素不乏上陣機會，包括對上海申花。
在海外集訓後就返回英國, 由於羅素和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未要求他歸隊參與新一輪訓練，留英期間羅素有找私人足球教練協助訓練。消息指包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求, 有望於轉會窗開啟後轉會。5月23日中國足協公布聯賽准入名單，羅素經理人隨即公佈旗下一名港將將外借加盟一支中甲升班馬。盛傳羅素將加盟遞補上中甲的江西聯盛，消息指雙方4月已達成共識，但礙於江西聯盛早前仍未確認遞補中甲，因此遲遲未正式加盟。

陳俊樂:
2018年7月加盟中超球會廣州富力簽約3年半，惟之後外借港超球會R&F富力一季，到2019年7月成功躋身廣州富力一隊，同月更正選上陣對修咸頓，惟初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次後備出場機會，惟表現未太突出。
陳俊樂今季續是富力一隊隊員，3月隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽更有入球。因疫情全隊於3月中返回廣州隔離，把握每周友賽爭取表現。全隊已於4月6日在基地復操，並與梅州客家、深圳佳兆業等廣東球隊踢熱身賽，其中對深圳佳兆業一仗陳俊樂獲安排上陣60分鐘

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於今年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知, 待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月5日，葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬，並宣布葡甲最後兩名球隊降班，科瓦彼達迪來季將征戰葡乙。科瓦彼達迪正對葡萄牙職業聯盟決定作出申訴。5月28日，梁祐維入選香港U23訓練名單

杜國榆:
11月尾獲安排到芬超球會HIFK試腳，球會滿意其表現，惟轉會文件問題，未正式轉會。1月到HIFK報到並於3月隨隊到土耳其集訓，並於一場熱身賽正選上陣踼足全場。因疫情芬超開league無期，球隊決定放假三個月，杜國榆已於4月28日返抵香港等候芬超重開，稍後有可能轉會到其他較早復賽的聯賽。5月6日，芬超賽會宣佈新賽季將於7月1日展開，建議球隊於6月初重新集結。5月中HIFK以小組形式復操。5月10日杜國榆經理人表示暫時仍等球隊通知歸隊的時間

艾力士:
2019年3月初加盟大連一方(現名:大連人)簽約3年，在主帥崔康熙執教下不乏機會，惟他表現未如預期，多打預備組聯賽。及後崔康熙本給予他正選機會，但他由於太興奮而受傷缺陣。後來賓尼迪斯上任銳意年輕化球隊，於7月撤銷艾力士一隊報名。現與大連人仍有2年合約的艾力士尚未解約, 目前已返回球會準備新球季, 大連人有意外借他到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻

梁諾恆:
4月尾梅州客家與富力R&F就梁諾恆轉會達成共識，梅州客家以徐宏傑加轉會費換取梁諾恆加盟。梁諾恆於4月29日到深圳接受14日強制隔離，5月13日回富力基地報到及收拾，再去梅州客家報到。5月30日梅州客家與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆上陣半場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)

樓主熱狗

熱狗們是非 我細細聲講給你

熱狗們是非 CYK講聲給你

梁諾恆到梅州客家報到已經兩個幾星期，他表示「都OK呀，努力適應中。雖然係國內球隊，但連埋我超過10個球員係講廣東話嘅，所以大家溝通都冇咩隔膜。之前有晚班隊友出去基地附近食飯，佢哋都好主動叫埋去，有傾有講，好快熟落晒喇。」

「都有隊友同我提過吓，話(基地)依家唔同晒，球場真草同仿真草都有，仲有個係有頂嘅。健身室都有兩邊，設施非常齊，嚟咗之後球隊放過兩次假，啲健身器材都畀我試均咁滯，好正呀！」「細佬」話有啲隊友會喺出面租屋住，有啲本身屋企就喺附近，所以喺基地住嘅一隊職、球員好少，放假嘅日子佢唔係一個人去健身室喪舉，就係攞個波落球場，對住幅牆係咁踢：「因為踢咗好多年NIKE波，要盡快熟習第個牌子嘅波，除咗咁做冇其他更直接方法。」

作為梅州客家嘅「第3代」香港球員，「細佬」話冇咩特別感覺，而且隊波為咗不斷求進，呢幾年都換咗唔少球員，所以之前同過「虎哥」同「傑仔」都做過隊友嘅球員得番好少。「新隊友仲未熟得晒，但大家都好專業、好勤力，每次練完波，好多隊友都會留喺球場一齊加操，氣氛好好。隊友佢哋好早已經開操，熱身賽都踢過幾場，但佢哋同我一樣，都好想球季快啲開，好期待可以比賽。」

踢一兩季好上中超啦. 樂仔同猶戴已經踢緊中超

好似係fake news

細佬應該都有中超中下游既中堅對抗水平
甚至都未必差得過富力果兩個廢柴中堅

如果佢波底好D
咁就真係有吸引力過D大陸土炮

港足U23今午閉門展開20日集訓。效力葡甲科瓦彼達迪的梁祐維對首次獲召感興奮，認為今日訓練水平高，冀有助返回葡萄牙時爭取正選位置。

現年18歲、曾代表港足U18出賽的梁祐維，首次獲提拔參與U23操練。他形容訓練氣氛融洽，又比較早前在葡萄牙的訓練：「港、葡兩地訓練模式接近，但不同年齡層質素有別，港足U23質素高，亦可和葡萄牙球隊相比。希望今次集訓有助提升能力，再赴葡萄牙時可爭取正選位置，將來亦想入選大港腳，為港爭光。」

首次加入香港U23的18歲「外流」小將「一仔」梁祐維，就表示十分珍惜今次與香港U23代表隊合練的機會，更坦言好開心能見到不少熟悉面孔：「(操練)氣氛相當融洽，有啲人係識嘅，有啲就知道但係唔熟，可以趁機做朋友、做隊友。」現效力葡甲科瓦彼達迪的「一仔」，就希望日後回到葡萄牙，能發揮出今次訓練所吸收的經驗：「希望練完今次U23之後，可以令自己眼界同能力提升，進而喺葡萄牙取得正選位置，希望將來能再次入選U23，甚至大港腳名單。」

青春。

樓主viu打手

Find it
Link

Thx Joel 用心translate

好似真係前境唔錯咁

徐宏傑家居隔離操體能

徐宏傑日前已由內地回港，現正進行14天家居檢疫。自年初歸隊後，「傑仔」已近4個月未有回家，今次歸家他自言：「好掛住屋企。」
他表示自己在上月29日到達香港，並在家進行兩周隔離。自己會在日內恢復操練，做一些核心力量訓練以維持體能之餘，也能消磨時間。「傑仔」上次在港已是年初農曆新年期間，相隔4個月再「愛回家」，他坦言惦掛家人，但傳聞富力R&F將於月中開操，意味「傑仔」兩周後可能要再次「北上」。

經過2季在中甲賽場上的鍛練，徐宏傑的水平無疑有所提升，定必能為富力增強防守力。而「傑仔」亦對這次轉會感正面：「我覺得今次轉會對我嚟講都唔係一件壞事。因為富力都係一隊好高水平嘅球隊，都有好多高質素球員，所以平時訓練水平都一定好高。而且富力係一隊爭標球隊，呢個對我嚟講都係一個新挑戰。」

曾先後「外流」日本及澳洲兩地，期間更曾奪得澳職聯賽常規賽冠軍的港隊女足代表張煒琪，仍然渴望能夠再有更多出外學習或見識的機會，不過無論她能否再度外闖也好，「煒琪」更加希望的，是本地女足繼早前劉蕊澄、秦正行及鍾貝琪後，繼續有更多球員出外圓夢的故事出現，令香港女足引來大眾更多關注之餘，球員亦可將吸收到的經驗和知識帶回香港。

澳職奪冠更懷念日乙時光
曾在兩年前協助布里斯班獅吼贏得澳職常規賽冠軍的張煒琪，坦言這個職業聯賽冠軍得來不易，但「煒琪」認為在日本跟陳詠詩與劉夢瓊一起出戰日乙聯賽的時光，過得更為充實︰「喺日本一日練兩個鐘，初時頭兩日都覺得好劇烈，過咗一個禮拜隻腳會覺得酸痛同恢復唔到，但之後個個禮拜都係咁就開始適應。」

「煒琪」再謂：「相比之下，我覺得兩邊都差唔多，因為喺日本球員嘅付出係多啲，喺澳洲反而冇日本咁辛苦，可能時間表寫住練兩個半鐘，但實質上可能練一個鐘多少少，練習內容對我嚟講係比較實淨啲，只係練習嘅嘢會不斷重複，相比下我覺得喺日本所學到嘅嘢係多啲同比較新鮮。不過調番轉嚟諗，基本功固然重要，只係自己可能貪心啲想學多啲嘢啦！」

將訓練及溝通模式帶回港
在台灣及日本等地的女足聯賽均逐漸趨向職業化下，球員外流或試腳的體驗和待遇，收穫只會更加豐富，對於仍期望出外學法的「煒琪」而言，球員決定外流的決心，比個人經濟能力的考驗更大，亦希望未來繼續有更多外流兵，可以將她們的經驗分享給更多球員︰「始終外流要一段時間放低喺香港嘅所有嘢，譬如屋企人同朋友等等，反而金錢上係咪可以選擇喺嗰度邊做邊踢，我覺得係平衡到。依家多咗球員外流，我會覺得係好事。之前『阿K』（鍾貝琪）返咗嚟，我都有問佢喺嗰邊嘅情況。我都希望多啲人出去外國踢波，到返到嚟都可以將學到嘅一啲訓練或者溝通模式帶嚟香港。」

徐宏傑2018-19中甲精華

陳俊樂2019中超精華

喂呀邊個邊個 搵條友過黎幫手守一守龍

葡國媒體interview

好用心
Respect

DIU U!!!!!!

等叔叔開解你

即是可能代表國足啦

香港都係 National team
FIFA 下

Who

睇吓邊個七月冇班落，但係又應該要有班落嘅

去到梅州工作，憶起那段日子，楊正光說：「當時一個月僅回港兩日，其實只有一日可與家人見面，主場比賽後回港，去到香港已經晚上12時了，小朋友已睡，周日與他們相處一天，周一清晨已離家，趕回梅州。」為了足球而離開家庭，在中國其實很常見，只是對香港人而言，這情況有點陌生，楊正光續說：「當時感覺好辛苦，但對國內球員而言，這情況很正常，他們一年都未必回家一次。」

與家人聚少離多，幸科技把距離拉近，每晚與家人約1小時的視像對話，成楊正光每日最珍惜的時間，「有時40分鐘，有時60分鐘，時間好快過，聊一聊、看看他們玩。在梅州任助教，主要協助主教練整理影片，梅州娛樂不多，日間要操練，時間過得很快，但晚上最空虛。每日都很期待與家人聯絡，亦很期待回港，每次由香港返到梅州，都會開始看日曆，每日倒數何時可以回到香港。」縱使很難捱，但楊正光在梅州得到很好的經驗。

楊太Carol說：「他在梅州任助教時，最長試過2個月才回港一次。我亦要上班，家中只有外傭照顧兩位小朋友，家人少了個男人，有些事情較難處理。」楊正光很少與家人提及在梅州的生活，Carol就曾經到梅州看比賽，她說：「花了12小時來回，了解到當地環境，的確不太理想，所以我都很佩服他。」夫妻之間存在信任，但一對年少的子女來說，很少機會見到父親，就變得有點陌生，Carol續說：「試過他太長時間沒有回家，一次回來時想抱一對子女時，兒子表現抗拒。」

Agree
勁人就一早外流
搵得佢果d唔方好勁

混血我諗起jojo 又話上半季有隊搵過佢

jojo應該有自己門路? 佢以前已經周圍去跟操/試腳 英超德甲都去過

相比其他位，
中堅同gk 位球隊比較少肯出新人
有時要實力＋機遇先上到位
U隊有d唔係突出，最後反上到位

唔係佢，佢有agent

佢係咪有資格同肯代表港隊 我見佢身型同意識都幾好

諗起般尼pope 一，二門將都傷哂比到機會佢 之後勁到入國家隊

Alex在香港出生和成長，目前持有英國和瑞士護照，對於爭取在歐洲發展相對地有利。雖然言之尚早，但Alex希望有一天可以代表香港出賽：「這是絕對的，為香港代表隊出戰是我的一個夢想。」

如果盧兆琦唔係自薦仲做緊港甲後備

佢反應幾好 暫時要改嘅最大問題係技術 見佢出波真係

徐宏傑直頭無入個u隊u15果d
15歲果陣佢打緊籃球

第一季姐，仲可以改善
下季stay垃隊比較好，其它隊一定無場場正選

唔覺好突出

亞歷斯祖好似冇香港passport?

睇得出基本功ok 同埋係用腦踢波

呢樣好重要 就好似陳曉明答嗰條問題咁 技術，身體質素同意識邊樣係首要 佢係揀意識

佢有返咁上下身型就要快 意識都唔差 但唔知佢最佳位置係乜 左右閘前鋒翼都打過

佢係踢得好 只係無代表作先無人留意

佢自製既球王片

唔係陳志康答咩

佢幾好，一路都j緊佢入籍，有身型有速度既閘位球員香港真係唔多，佢仲要左右兩閘都踢得

毒果撈亂瑞典瑞士?

佢片頭寫 Hong Kong Passport， 意思係咪佢已經持有定係申請中？

魚丸會方解釋下

澳門可以等踢大灣區超聯呀

HIFK為香港警暴事件發聲

有夢不必 盡孵化

快啲夾錢送佢去西班牙

Remi返去一齊跪吧

1. 毅進星 $100

醉街教練之前講到一定成行咁，做咩又告吹呀

嘩屌
咁我咪打錯成季

謝家強仲未攞passport?

唔係上年八月已經話攪緊咩？

又要買波衫啦

相信大部分年青球員都係黃，而猶戴就on99 走去投共，如果佢真係愛港就入選港隊唔係去跟支那集瞓，佢亦都可以港澳台身份踢支超，根本就冇尊重過香港

唔排除係佢嘅監護人逼佢踢國足

「嘉諾Sir」：「當然渴望出外嘅機會。香港球圈競爭比較細，而且缺乏政府、商界，甚至本地球迷支持，很難去創一番事業。亞洲足球來講，南至澳洲、西至黎巴嫩，天氣、語言、文化、都有非常大不同，對足球從業員來講是比較難適應。但我相信香港作為國際大都會，香港人在外地適應比較容易，亦希望其他亞洲國家給予多點機會我們香港的足球從業員。到最後，在外面所學到，都帶回香港，幫助我們香港的足球事業更進一步發展，銜接世界。」

「 『郭Sir』，好欣賞你帶U23時招回在海外留學的球員，好像以前教練從未試過，讓許多在外升學的有潛質年青球員慢慢失聯。現在香港有沒有甚麽計劃，可安排年青球員出外升學，順便投考外國球會青年軍？我覺得讓香港球員接受外國青訓是一條出路，你認為是嗎？」

「嘉諾Sir」：「其實依家有好多年青球員，例如顏卓彬、杜國瑜等，都係喺外國讀書，然後成為職業球員。香港現在亦有機構協助年青球員到外地求學，同時踢波，成為學生運動員，這當然是其中一個不錯的出路。但這些球員長期不在港，去Monitor呢班球員比較難，所以在香港讀書、訓練，亦令教練可以給予比較貼身嘅照顧，協助佢哋融入大隊。」

高5cm,btw佢 wiki uodate左

止唔止

唔知羅素幾錢一個月呢？河北一向出手闊綽，人工支出係支超top3:拿維斯丶馬斯查蘭奴、謝雲奴丶靴蘭尼斯都好高薪

香港打比

_辉虎_：怨妇也负责香港联赛？
6月2日 13:50

dayuda：我就问一句，这支队伍里有没有港毒黄尸？
6月2日 18:08

怎么会没有 艾力士已经是了

Asaikana乜料
陳傲軒退隊又關佢事

細佬大戰羅素

CBA都開返

CBA將於6月20日正式重啟復賽
雙外援對單外援的球隊將採用四節5人次，雙外援對全華班的球隊將採用四節4人次

據了解，中超聯賽開賽的各項準備工作正在有條不紊進行中。雖然至今未有官方確切的時間，但7月中旬+採用賽會制的安排成為了最有可能的方案。而據了解，就在今天，中國足協相關工作人員已抵達廣州考察開賽場地；而在明日還將前往上海考察。

關於中超聯賽的開賽，目前來看，基本確認將採用分組賽會制，中超16支球隊按照蛇形排列分為兩個小組，每個小組8支球隊，兩個小組在兩個賽區進行比賽。比賽地點目前初步確定為長三角和珠三角，每個賽區兩個城市，分別是深圳和廣州以及上海和南京四個城市。

樂仔呢

關唔關事呢？

陶生 哈哈

冇

香港u18走得太前

「我是中國人，在外國待久了，就想回來，所以有機會就回來試試自己有沒有能力在中國聯賽立足，所以我就來到了深圳。」戴偉浚說，雖然只是簡單的幾句話，卻表明瞭他希望為中國足球效力的決心。

雖然目前回到國內踢球，但戴偉浚還很年輕，未來，他希望繼續留洋，「期待可以在歐洲五大聯賽立足。」

戴偉浚：想試試自己能否在中超立足；期待未來能去五大聯賽

中國香港球員戴偉浚近日接受了《足球報》的採訪，他表示希望自己未來能在五大聯賽立足。

此前，戴偉浚曾入選過國奧集訓隊，不過並未代表國奧打過比賽。 談到自己，戴偉浚表示：“我是中國人，在外國待久了，就想回來，所以有機會就回來試試自己有沒有能力在中國聯賽立足，所以我就來到了深圳。”

談到未來，戴偉浚表示：“目前在足球場上，我還沒有偶像，但我很喜歡向跟我同一位置的世界級球員學習，然後學習他們的特點，爭取自己能夠用得上，期待自己未來 可以在歐洲五大聯賽立足。”

Hk sport solutions幫佢賣廣告

國足喜訊！天才中場妖童有望完成歸化，蒿俊閔真正接班人浮出水面

2020/06/05 來源：蕭郎看球
深圳佳兆業經過一番補強陣容之後，球隊的紙面實力和整體戰鬥力均得到了大大的提升。上月的兩場熱身賽和中超霸主廣州恆大上演進球大戰，分別以4:4和3:3逼平恆大，就是最好的證明。不過，深足這一階段雖然引進了很多本土名將，但是，最讓人期待的球員卻是香港籍天才中場妖童戴偉浚。

戴偉浚1999年7月出生，還不到21歲。此前，他先後效力過英甲球隊貝里隊以及英超黑馬球隊狼隊。由於有在英格蘭聯賽效力的經歷，所以，戴偉浚在深足的試訓幾乎不費吹飛之力，很快就通過了深足的考核，並被主帥多納多尼所青睞。

在深足最新一系列的熱身賽中，戴偉浚很快就展現出了他的過人天賦。5月9日對陣恆大的時候，戴偉浚打進1球；5月30日對陣廣州富力，戴偉浚又打進技驚四座的一粒世界波。此外，他不僅破門得分的能力了得，而且，作為中場球員，他的大局觀以及中場策動進攻的能力，也頗具大將之風。剛剛來深足擔任助教的前國足主帥里皮的助手馬達洛尼看了戴偉浚的比賽之後，更是大加讚賞，他公開對媒體表示：如果能完成入籍手續，戴偉浚具備進入中國國家隊的實力。

最近，傳來一個好消息。據《新快報》最新報導，由於戴偉浚人才難得，前途無量，深足方面目前已經在為戴偉浚辦理入籍手續，而戴浚偉自己也對加入中國國籍充滿嚮往。而戴偉浚一旦能夠順利完成入籍手續，以他的能力，是很有希望成為未來國足中場指揮官的。

這一次世預賽，他還小，肯定沒希望；但下一次，國足中場像蒿俊閔這樣的核心老將，估計已經退役了，而戴偉浚卻剛好是25、6歲，正值當打之年，正是該大顯身手的好時候。

蒿俊閔，湖北武漢人，中國足球員，司職中場，現效力中超球隊山東魯能。曾加盟德甲球隊史浩克04，後回歸。以戴偉浚的能力，只要能順利入籍，他完全可以接班蒿俊閔，成為未來國足中場的新領軍人物。

Alex？
有offer正常依家已經有消息
好多隊training 緊

體路專訊】

審計報告揭發足總的審計委員會由2015年起4年均沒有開會，傳媒日前再發現時任委員會召集人是董事許國定，惟後者未有回應報道。帳委會聆訊上繼續有多名議員對審計委員會的問題提出疑問，當中民建聯何俊賢指有3年的足總年報中出現「足總的賬目經財務小組及審計委員會確認」字眼，質疑是否真確。足總總幹事袁文川再度解釋當年審計委員會的情況，指2015年足總董事會改選後重新委任委員任召集人，但15至19年均未能組成委員會。

足總去年選出部分新任董事，右二為許國定。（圖：體路資料庫）
陳淑莊就以足總向帳委會提交的2017至19年委員會名單質問袁文川：「名單上寫明審計委員會的『召集人』是許國定，為何審計報告上寫『有主席但無開會』是沒有問題？作為一個這麼有資歷的總幹事，很難相信他會弄錯資料。」袁文川其後被多番追問後承認疏忽：「我承認忽略了審計報告和這份文件的差異，可能對字眼不太執著。」主席貝鈞奇就指自己在董事會上多次提及，以往在足總網頁的網料誤導：「以前一直都有錯誤，許國定是召集人而不是主席，我都譴責過同事這樣是誤導別人的，承認是我們攪錯。」

陳淑莊又質疑足總指本年度審計委員會已開2次會議，但另一份足總提交、列出由2018年7月至今會議日期及議程等的文件中，審計委員會一欄完全空白。袁文川承認文件有錯漏，指委員會在去年12及今年2月各召開過一次會議。陳淑莊亦指出，民政事務局對足總的撥款中有近9成均用作支薪「相當誇張」，足總就透露行政總裁溫達倫年薪超過250萬元、主帥麥柏倫年薪介乎150萬至250萬元，機構管治總監胡子慶就收取過百萬元年薪。陳淑莊要求胡子慶出席下次聆訊。

英甲大後備，狼隊u23 後備叫天才妖童? 個人認為佢有日職水平既

其他支國球員太差

純討論 佢啱踢日職。中超只係等待被踢斷腳。

未至於
觀察左近期情況佢對抗性性技術唔錯，估計以u23個位主力有望
佢係25仔就肯定，唔配做香港人
希望樂仔抽贏好過

踢斷腳同對抗好無關 係同踢法有關。佢呢啲踢熱身賽就得。打真軍佢未必捱到成季

Transfer market港隊身價排名
好離譜
Who 整架好唔合乎 實際情況

Tsun Dai should be on the top

佢好低wo

其他港腳，依d好低，低估左

嵩俊閔話晒係愛隊04閘位ge常任後備
會唔會太睇得起tsun呢條英甲仔

排少爺仔最高 懷疑係我整

佢心頭太高，如果德甲下游可能踢得上
仲有佢農村出身，據報佢融入唔到當地

張玉寧屋企有錢到比左外流球隊贊助錢
但能力後期踢唔上

少爺仔, 球霸高過樂仔，徐宏傑

大部分球員都未update (last update 係2018年1月)

Who香港區管理員
Asaikana

佢夠膽轉籍就出江湖追殺令買起佢對腳

港澳台地區管理員都係支那人朱藝做更新，上年更新完大埔、蓄力就冇再更新，而且球員身價同東南亞國家對比好唔合理

佢同jallo tang 幾熱心
係覺得奇怪點解無香港人申請做管理員，可以update貼d

大學城
冇得用港超但可以踢支超

前Wellington Phoenix球員Calvin Harris呢幾日係港會練波

由於兩地足球水平有差距，在香港出生球員為國足上陣，可能要數到上世紀三十年代的一代球王李惠堂。在東方青年軍時期曾教導過戴偉浚的前香港足球先生李健和，表示會尊重徒弟的選擇：「人各有志，每個運動員都想在高水平環境比賽。入籍這回事在外國都很常見，香港人較少出現，只因大家都沒有能力獲得國家隊垂青。反對的人可以想想，如果英國隊想他入籍，大家又會怎樣反應？說到底我不認為華人代表國家會有什麼問題。」

戴偉浚効力巴塞足球學校（香港）時的教練高志超也說：「他10歲時已比同齡隊友突出，而且暑假會在爸爸安排下到內地球會跟操，明顯見到對足球事業很有野心。如果他選擇代表國家，在個人利益方面一定會較好，相信必定經過深思熟慮，但同時我也會對港隊失去一名人才感到可惜。」

喺transfermarkt要做有返咁上下權嘅管理員唔易
要真係有正式少少嘅證明證明你係有消息人士先得
你估好似你咁fake news咩

和哥肉酸到 叛港講到天公地道咁

細佬機會來了。幹掉猶戴

拎英格蘭同支那隊比
李健和係咪on9
支那隊係亞洲依家都已經唔係屬頂級啦

中超基本確定7月11日開賽
中甲大約於7月中下旬開賽

和仔係咪以為當年自己cup過懷斯落底就以為英超水平同中國差唔多姐?

人地嗰d揀國藉就一係混血 一係喺外地出世 咁猶大係邊樣呀 咁都有得比

組團入坪州同和哥傾計

25 dai支國大國腳上陣
和哥可能覺得光宗耀祖
大中華膠

Tg group我意見:
Jerbig, 安永佳＝未來羅素，麥基lv

有人coment:
省港盃唔錯
>唔會啦 起碼差兩三班
>麥基有亞洲級速度
>下？我話安永佳未來麥基lv，kidchild仲話我評價太低，外流同港超po有d話佢可以去澳洲發展
>麥基個速度同體能係亞洲級 亞冠都仲屈到速
羅素有米九身型, 咩Gerbig 安永佳 完全唔入流啦, 不值一提
>其實安永佳唔多似前鋒料
>其實安永佳應該學下陳7 k角位射門傳中遠射

點睇？
我仲覺得佢地未來港隊希望tim
出面公海評價比較低
希望遲d睇下風車果教頭點講

No la

麥基起碼有一面突出. 安永佳呢.

其實羅素，麥基都係身體質素好，天份唔高
一個被人笑係dum春，一個起初係南華被睇低
但兩人夠勤力
所以將勤補拙先可能有機上

佳佳連恆常出場都未做到根本評價唔到 等佢上位嘅話不如jordan，煒廉嗰班先 兩個仲細過佢

Jordan 傷到無影la
依期袁世傑黎培基今季唔錯被公海睇好，後者目標林嘉緯，睇多幾季先

從聯賽揭幕戰對傑志後備入替緊張到「腳都震」，到去仗「開齋」入波成為「快活谷」救星，黎培基無論盤扭、傳送和埋門，各方面都不斷進步。惟這位談吐比實際年齡成熟得多的「01仔」，坦言絕不會自滿，反而會鞭策自己，向目標「林嘉緯」進發：「踢進攻中場嘅林嘉緯身形都唔高大，但靠技術同食腦可以立足咁耐，對曼聯亦試過入『世界波』，好值得我學習。」

其實佢地呢d年記喺外國都已經要係邊緣國腳 睇下芬蘭佬個plan係點

細佬都被猶戴擊潰了嗎

剛剛結束的一場熱身賽，深圳佳兆業主場6比3戰勝梅州客家，外援普雷西亞多帽子戲法，祖鵬超、塞爾納斯進球，戴偉浚又一次遠射世界波。

深圳就好似真係幾勁.

佢啲射波同控球 係日職級

深圳人腳有咁勁咩

唔夠班 努力！總有一日頂得住中超黑鬼，超仔都得，你都得

今日出呢班人唔係最勁，好多新簽嘅都冇出

放棄傑仔 抵啦！

都有個可能係未操fit 佢隔離完中途先加入操 未操左好耐

廣州德比首發出爐：艾克森PK扎哈維+小雷 黃博文出任隊長

恆大的首發陣容
前鋒：艾克森、韋世豪、楊立瑜
中場：黃博文、廖力生、張修維
後衛：張琳芃、樸志洙、高准翼、鐘義浩
門將：劉世博

富力首發陣容
前鋒：扎哈維、常飛亞、雷納爾迪尼奧
中場：登貝萊、陳俊樂、王鵬
後衛：唐淼、弋騰、李松益、陳哲超
門將：韓佳琦

深圳做乜咁勁 傳緊簽pato

大搞

FT - 廣州恆大 2-1 廣州富力

樂仔 中場大腦

應該就算冇正選後備都會成日有得出

加油呀樂仔唔可以輸俾tsun dai架

仆街呢下即返似返大佬

港隊教練麥柏倫，球員時代早於20歲便外流到蘇格蘭及英格蘭，他深明到外地發展的重要性，亦絕對支持球員有機會要向外闖，只是要懂得選擇願意協助外來球員適應不同足球環境的球會，如外闖換來是隊內配角，那便浪費了球員生涯。

他表示，很高興看到陳俊樂、徐宏傑、梁諾恆，以至杜國榆等本地球員有機會在國內及歐洲落班吸取經驗。

他說：「我支持及歡迎小將到外闖，不過，如到當地只可跟一隊操練，又未有實際的比賽機會，在隊內只當配角，個人覺得那就沒有意思。外闖重點是要有比賽。我見過不少年輕球員加盟一支專業球隊，但在球隊未獲足夠照顧及協助，而大家也要明白要爭取到上陣機會，其實是困難的事。」

麥帥指出，歐洲球會大部份的一隊教練，平時只集中觀看一隊表現，新人要在一隊爭取表現及上陣甚困難，如加盟的球隊的第2及3助教願意抽時間協助這類球員，情況可能較佳。他說：「經常看到球員隨一隊操練，但操練一到重要部份，這些球員便靠邊站，實際在隊內只是支援角色，這可不是理想情況，故球員要懂得選擇甚麼球隊落班。」

對於港U23中場杜國榆加盟芬超隊，麥帥為此表示高興，亦相信芬蘭聯賽風格適合他發展：「Remi有別於一般本地員，屬高大防中，芬蘭足球其實是講求從後場組織，進攻速度頗快，相信他可適應到。有本地球員在歐洲比賽是好事，期望他有機會上陣，將來可選他入港隊。」

麥帥說：「支持及歡迎小將到外闖，不過，如到當地只可跟一隊操練，又未有實際的比賽機會，在隊內只當配角，個人覺得那是沒有意思。」

都話 外流台甲 有亞恊踢 都好過係歐洲永世踢預備組

唔好 on 9 啦

叫左Remi番芬蘭先啦

咩料
你抽水Brian fok？.

真 成隊波跪哂地佢都唔返去跪埋一份

丹比利拍檔

期待新一季

友賽入到正選都係好事嚟

想睇猶戴又點樣入世界波

Joel條片原來俾人擺左上懂球帝

屌你皇后大道東都擺

有冇人有acc覆一覆佢陳偉豪踢左3分鐘都有精華

keep住入到, 公開正選既熱身賽都係正選, 係上個月對梅州唔知

Gchi

等戴偉浚踼一定幫佢剪

個球證又快又近又撞色

香港外流 唔係中国外流 你弱智架？

其實戴偉浚如果想係英超立足，點解唔做gym？

返黎踢公民囉. 踢2年入番港隊

不了

佢踢港超 一定夠班啦

佢唔係一直喺上面咩

Chen Junle

又係輸中堅唔殺出去 球球都係咁

大陸啲中堅真係廢

有冇得寫信投訴，亂改人地嗰名

dai weijun d fd

可能少少關熱身賽事, 右下角個2個hea到唔追, 富力就中前場6個上哂來

其實低水平聯賽嘅中堅都係縮後多 驚死比人過

我有個弱智小粉紅姨丈好鍾意呢首歌
佢哋根本唔知首歌咩意思

佢地唔會深究意思

要買深圳波衫了

想印8號

個人意向冀獲續約
2020-06-07 04:24:01大公報

“牛丸”已與中國足協約滿，現正商談續約一事，她希望能順利續約，在國家隊上能有更多的發展。她說：“因為中國足協上月才恢復辦公，現在還是一個磋商的階段，希望近期內能夠有明確的答案。我個人意向是希望能續約，因為過去一年的經驗我自己成長了很多，也學到了很多，在足球事業方面的發展來說，我覺得這是很好的考慮。如果有機會的話，我都想能繼續在國家隊上有發展。”

“牛丸”認為，她這次走出了香港，便離開了舒適圈：“始終內地和香港有著不同的風土人情、文化和習慣，球員的性格、特點和香港球員也有很大的分別。而去到新的環境要適應、學習新的東西之外，也要在權衡輕重之下，把自己的足球理念帶到一支新的球隊，帶出新的足球文化。我的普通話需要去練，我也需要熟習隊員們的習慣，對自己來說所有東西都是新的動力，去逼迫自己所有事情都要顧慮得更為周長。”“牛丸”希望將來自己能夠帶隊去參加世界盃盛事，一圓自己的夢想。

全力支持深圳。代表中華人民共和區深圳區香港市既球隊港超也不用存在了

仲玩膠

對於若香港教練有機會去內地執教或者尋找工作機會，“牛丸”建議香港教練“試下”。她指出：“我覺得是給自己見識的機會，首先未必知道北上發展是否一定很好，收入上是否能好過香港，我覺得沒人可以保證，但是我相信如果教練有機會外闖，無論是內地還是外國都好，都是一個好的機會。趁著年輕的時候多闖下，因為家庭負擔等各種因素影響不會太大，而且始終香港人口有限，足球發展空間也有限，以往有不少教練都在其他地方工作過，我相信內地距離較短，有著較容易一些的平台的話，會是一個很好的選擇。”

國安法 驚架嘛

On9

今月去垃隊training

點解唔留係葡國 係都要返黎

葡國無u隊比賽la，返黎一陣都唔大問題
流浪職業隊training強度應該都可以, 其實唔明點解香港u19唔搵佢

佢第時係葡超守龍 係咪用英文用廣東話同人溝通？
留係果邊學葡文啦！痴住香港無用架

冇波練返來好過

效力梅州客家的「細佬」梁諾恆，亦遇上加盟以來最大挑戰。梅州客家與中超新軍深圳佳兆業友賽，上半場已落後1比5，「細佬」下半場入替，獲得45分鐘上陣時間，最終球隊以3比6不敵對手。他形容對手實力强勁：「佢哋(深圳佳兆業)一向想沖超，所以買人都係中超級別。比賽節奏比香港快，但呢幾星期都適應咗。」他透露球隊近期有機會約戰廣州富力，但比起與港隊戰友「樂仔」碰頭，「細佬」坦言更期待聯賽能盡快「開咧」。

廣州富力早前先後與上海申花和深圳佳兆業等中超强敵進行閉門熱身賽，陳俊樂都獲得上陣機會。而面對同區宿敵廣州恒大，「樂仔」正選上陣兼踢滿全場，更於上半場交出助攻，造就中超神射手艾蘭沙維為球隊打開紀錄。今仗與陣中另一主力迪比利一齊坐鎮中場，「樂仔」坦言很欣賞這位比利時球星：「佢護球能力好强，所以喺佢身邊攞波好舒服。我哋左右一人一邊，一個上另一個會墮後。」最終廣州富力以1比2僅負對手。

好似話tsun dai 又入世界波喎

係

細佬個身型狀態一般

唔使學佢帶波，學佢控好啲個波已經好好

上半場冇細佬，失5球
下半場有細佬，失1球

樂仔夠班踢熱刺了

有bno嘅話去蘇超都得啦

bno可以踢蘇超?

依家就算BNO去WH唔可以踢波，遲下平到權有working rights 咪踢得囉

去英國踢最大問題係申請工作證嗰度

BNO平權個日，香港應該完全收皮

睇馬？

想問下有冇人記得之前有巴打po過個twitter，專門follow外地班u仔嘅狀況

唔該晒

好撚想睇猶大球世界波

懷舊highlight
兩隊已經無左

到時仲有無得代表香港都成問題

雲邦賀斯有D眼光

呢幾個都老老地啦

希望佢真係可以常規，佢呢種踢法強國球員係冇

想年輕化

梁祐維與馬希偉早前由葡萄牙回港抗疫。現效力葡甲科瓦彼達迪的「一仔」最近成功入選香港U23代表隊集訓名單，然而二人沒有因此停下來，更在青訓總監黃鎮宇指導下加操，務求於返回葡萄牙時以最佳狀態迎接新賽季。

引用 @江上楓 發表的: 意思就是比如一個球員是香港出生的，在中超踢兩年就可以加入國足了？
如果持特區護照，要在足協管區居住滿2年才能轉會籍，如果換內地護照就可以立即上場

對，國內球員踢香港隊也是一樣方法，以前港聯賽很多國援踢2年就拿著國內護照入港隊，不過現在中超薪水太高，港超已經簽不起有水平的國援了，水平不夠的就來踢假球.

why 負評 me? 但這是真的

即是猶戴兩年後就能代表國足了

係 希望佢如願以償

Ｊ住先

睇返4年前恆大vs南華, 羅素都有份踢, 個陣佢冇依家咁大隻

你不要說中國！
七哥都算係抗支要員

子庸_愛執信：凡是和内地人有矛盾的香港人都骂港独就对了

我戴呢？

抄鹿島鹿角

好似696

支那啲球隊冇底藴，冇歷史，成日玩幾年就改名，波衫冇tradition. 又冇concept . 只有落得抄襲下場。
香港就不同了，傑志就是傑志。愉園就是愉園。南華就是南華

香港尚且培养出陈俊乐戴伟浚这样出色的95后球员，广东足协广州足协都培养了些什么

廣州廣東足球一早差左

深圳一直都係咩色都著 , 玩幾年紅藍下年又著返橙色

紅黑紅紅黒 就係咁簡單

唔識 乜水黎

中乙 R&F都勁過佢啦

垃立: 富力R&F出月薪十萬俾徐宏傑

此前有報道稱，新賽季中超聯賽有望在7月11日開賽，但是據《足球報》最新消息，本賽季中超聯賽的開賽日期將被再度推遲，預計七月底開打。

林志堅返香港，富力就開操

咁嘅分組對傑志 is 侮辱。哈

回歸傑志未

唔係全勝都唔收貨

但富力一簽佢就係預佢上中超

那一晚的那場比賽，港將僅用22分鐘就收復首回合落後1球的劣勢，往後的50、55及71分鐘，港足再連入3球，兩回合計5：2再次擊敗廣東衛冕省港盃。「自從那兩場比賽後，自己的信心一定更大，而且就像是一個動力，不單是我一個，對和我一起落場的隊友都有良性影響。」港足「埋齋」的一球，就是憑茹子楠於禁區頂截到對方解圍，再心口控定以右腳「窩利」抽入。「省港盃之前在球隊不太多上陣機會，但之後有機會去了葡萄牙（甲組球隊科瓦彼達迪），不論是體力和速度都提升不少，今季感覺狀態更穩定，也沒有以往般容易怯場。」

茹子楠的2019至20年球季也絕不易過。在主帥李志堅帶兵加盟下，雖然於菁英盃全勤，但茹子楠於9場聯賽只獲90分鐘上陣時間，「球隊人數的確比較多，外援亦很強，唯一方法就是在練習中表現自己。」東方今季的球員人數多達30人，更有不少球迷為陣中的年青球員不值，「球隊有轉變就要適應，怨也不能改變事實，所以唯有做好自己，至少爭取後備席回來，再一步步得到『阿sir』認可。」

玩完了

樂仔係富力一隊簽 借比畜力 有唔同

但official仲未有remi個名

立立強調佢本身唔係好波，天份唔係好高，但真係好勤力

踢隻閘,又真係唔洗好波既,只不過佢都冇得再更上一層樓姐

未必，仲年青係上升期
仲有機上嘅，只要減少傷患

佢踢中堅都ok架 又用到下波 只係細粒啫
我覺得佢開頭搵垃立嗰時唔好波只係因為無受正式訓練 天份係有喺度
佢同Alex Jojo都似係天生運動神經(反應、協調嗰啲)幾好

其實再練下啲用波，可以打到Blind嗰type嘅

外闖是人生重要的一課

今季從葡甲科瓦彼達迪回流東方龍獅的茹子楠，雖非「黃金一代」成員，但因外闖而讓他聲名大噪，同樣被寄予厚望。22歲的他在返港後個人技術雖有改進，惟今季上陣紀錄只集中於菁英盃。

「這代表教練相信我。可是我比賽時仍有點不集中，希望往後可改善。」來季去向未明，他期待再次衝出香港，「教練說出場機會對我的發展很重要，自己也希望多點上陣，有表現才可證明自己的存在。有機會肯定會再外流，這是我的夢想。」

上季仍認為外闖言之尚早的余煒廉，想法又有沒有改變？他謂：「外流講求機遇，最重要還是在本土比賽有好表現、入選港隊。我也很渴望挑戰自我，看看自己的能力有多高；日本以至東南亞都可一試，但暫時沒有任何眉目。」

茹子楠來季去向未明 外流吧

把自己看得那麼高 台甲都到佢外流啦

球員想外流，連登仔：看得自己咁高。

球員想留港，連登仔：冇大志，垃圾！

講真 煒廉算係有潛質 港超叫做有得穩定上陣 表現唔錯 咁都要比你笑

佢高中先主力踢波，幾年就上到大港腳
其實天份算高
係身體質素差d

太mean了
但我同意未入過大港腳外流機會好低

原來余煒廉連球王片都冇

鄭兆均都無highlight，雖然入左大港腳

頂，認錯人，原來果個人係fb見過
柒左

Yes

Wiki, oncc, 01都寫林恩許踢過世青賽係基於kitchee公布，但tg group 有人話08 年無世青賽，transfer market同樣無佢踢過世青嘅record,
佢踢過亞少就肯定有

Fb, tg同出面仲爭論緊佢可唔可以代表港隊，
依到多人熟悉d, 可以比個肯定答案la
理論上亞少都係afc official嘅比賽，所以

誰不滿誰就是反黨

細佬被彈鐘了

條LINK上唔到

細佬係龍門前果個。係度跳下跳下果個呀。
anyway 睇得出猶戴已經係日職級數。

講真 真係幾撚勁

如果佢Keep住進步 唔係一心留係支超逗人仔
有機會上到日本國腳Level. 近年香港有呢個Level應該得英雄輝。

日職級數又吹大左

見人見志. 我覺得有

日職應該可以既，日本國腳級起碼歐洲聯賽正選先啦。

日本邊緣國腳水平. 如果佢KEEP住進步

淨係射波識用腰力已經勁過香港隊好多人

基本功，意識，膽識，把握力睇到水平

其實我勤起初都睇到有. 但係此消彼長.
一個長期留英 一個回歸港超 沒了沒了 我勤 南華出品沒了

佢幾時踢過南華

真係好想佢踢返起第日香港對支那，我勤對猶戴，新仇舊恨球場了

佢青年軍年代的確踢過南華

期望佢起碼去到康廉level

Remi係咪已經外流完

豬屎光會唔會簽佢，話哂踢過青年軍

簽唔到胡晉銘，簽佢都ok

未解散咩隊波

北京人和唔係好有錢咩
果陣仲話買英冠雷丁
支爆左？

練多兩年應該都合併去黑龍江啦

港台打吡

So ugly ( sealy tone)

在职业体育领域、在顶级职业联赛的范畴，一支球队里无论有没有本土球员，都不是奇怪的事情。这是很正常的，英超很多球队的首发里，压根儿就没有几名英国本土球员。不过作为本地足球来说，培养青少年才俊很大程度需要当地足协承担起责任，而并不能仅仅依赖于俱乐部。能否出好苗子，基层的足球工作有没有做好特别重要，不能只把希望寄托在职业球队身上。顶级球队队内竞争激烈，没有本土球员，只能说明我们的青训工作没做到位，确实没有培养出具有竞争力的生力军。这一点我们自身要反省。

文筱婷：恒丰今年是经历阵痛的一年，很多高薪球员合同到期，俱乐部的重投资我们也希望今年画上句号。当年在这个事情上，我是有责任的，问题出在当时引援上，因为目标太高，所以引进了很多高薪球员。当然，他们实力没有问题。但是这样就打破了整个俱乐部的薪资平衡，而且我们对于一些位置上的球员是不是有足够的板凳深度也估计不足，所以我们2018年从中超掉下来的时候就存在很多问题了。我们今年会更关注年轻的预备队球员，让他们进入一队。在续约的过程中，有些高薪的球员我们以比较理想的薪资把他们留下来，同时我们对高薪球员提出了更高的要求，比如你的训练数据、出场率、跑动距离等等，和他们的薪资进行挂钩，我们希望球员不要是拿着死工资踢球，更多的要考虑提高自己的竞技状态。

人和足球播報
19小時前 來自 Android
試訓黑人球員，已確認是艾力士，香港球員，可以算內援

盧兆奇定吳以琛會接英雄班

竟然去到人和試腳

練下的波啦 真係賣菜架啦

努力融入葡國啦 長期踢葡甲 大港腳搶住搵你啦

Lam Hok Hei, Penyerang Timnas Hong Kong yang Pernah Perkuat Persija

?

講返當年佢離隊單野, 流浪話佩斯查冇幫佢申請visa, 佩斯查話mk曦失蹤

北京緊急宣布停止舉辦各類體育賽事活動

中超7月都唔使旨意開

Home grown rule: am I a joke to you?

刁包子又做乜鳩

打仗了 還開LEAGUE?

Asaikana
今天 11:59
一架vistajet的庞巴迪包机（航班号VJT878）从斯德哥尔摩出发前往大连。据说机上乘有包括贝尼特斯、拉尔松、丹尼尔松、隆东在内的大连人队外援外教[doge]

Asaikana
6月12日 03:46 来自 微博
[黑线]（更新资料时的发现）一个A证的葡萄牙教练，被推荐到中国某中学短期执教了初中球队，接着就被当做专家，在中国到处讲课，出席各地体育局举办的校园足球活动。并且依靠着从活动主办方那里得到的一套训练服，以及在中国各地球场、训练场、俱乐部门外LOGO处的留影，杜撰出了一系列中国职业俱乐部的经历。依靠这些经历，最后居然获得了亚洲小国某俱乐部的主教练职位……

@李本思

can Russell defend Dai?

細佬應該都係無力打正選

正常呀

攞咗就冇得再喺英國踢波

仲以為佢好似yoda咁2本都有，橙

不過有個心幫香港踢先係重要

佢似真係有料，上到U18
可惜冇護照

可以低調D 既

渴望為港隊上陣唔知真唔真，不過佢都好關心香港

返公民啦 下年踢港超

陳俊樂：積極奮鬥打拚立足中超

作為現時唯一出戰中超的香港球員，「樂仔」在新賽季於中超的表現備受球迷關注。記者獨家專訪了陳俊樂，讓他剖白北上發展的成長歷程，談談適應中超生活種種挑戰。「樂仔」的願望是將來能夠出任正選在中超立足。

廣州富力一直有保持集訓和踢熱身賽，「樂仔」亦獲得新主帥雲邦賀斯的關注，在熱身賽獲得了數次上陣機會。談到上周對陣恆大的感受，「樂仔」坦言最開心自然是能夠上陣比賽。他說：「因為去年下半季都是去到很後半程才有機會後備上陣，今季在熱身賽已經有很多時間打正選，希望可以保持這樣的狀態開季。」

「樂仔」自覺近來技術得到了提升。「樂仔」說：「因為內地球員從小到大訓練的時數會較多，相比起香港球員會有更多的訓練時數，亦更加着重基本技術，所以自己的腳下功夫包括傳控、技術等都有進步，另外比賽節奏也快了，對手壓迫地快些，所以變相自己處理皮球的能力也加強了，護球的能力也有加強。」「樂仔」認為他對戰術的理解也有所提升：「戰術上更加了解到中場的工作是做什麼，而且回到香港隊踢國際賽時都能感受到自己的進步，譬如自己會更放膽去用波，會感覺自己踢得比之前好。之前踢香港隊的時候會好緊張，自從進入中超受訓和比賽之後，發覺自己會更加鎮定，用波的能力也好了。」

如果有機會，「樂仔」非常建議香港足球員北上尋找機會，接受新的挑戰，更形容在中超與世界級球星同場較量是夢寐以求的事。他說：「因為球員生涯很短，大家都想不斷進步，不斷對一些更加強的對手。而中超是一個很好的平台，加上有很多很好的球員，甚至有很多世界級的球員都在中超比賽。任何一個足球員都很想和更加強的對手同場較量，這是夢寐以求的事。」

新賽季中超預期在下月開始，「樂仔」已經在積極準備中，有信心能夠爭取到正選席位，他希望能夠盡快爭取到第一個中超入波。

問到球隊中最欣賞的球星，「樂仔」不假思索地回答是比利時球星迪比利。他說：「因為我和他一樣是中場球員，大家對他都耳熟能詳，他是我從小到大都只能在電視機前見到的球員，現在反而變成了隊友。看到他的能力真的非常厲害，所以我在他身上也學到了很多東西。」

「樂仔」還透露迪比利會經常提點他怎麼去踢，「樂仔」還表示最好的指導就是迪比利的親身示範：「他在球場上踢便是一個很好的示範，你可以天天和他一齊踢波，便能夠感受到自己要怎樣去進步，知道人家的水平到哪裏，自己便有個目標。每一個球員都想遇到更多出色的球員，在球隊一起較量，一起練波，這是每一個球員都希望的。」

「樂仔」表示他還非常欣賞廣州籍的隊友盧琳，讚賞盧琳的左右腳非常全能：「我和他經常聊天，有時出去比賽或者訓練都會同房。他很厲害，因為他是少有的左右腳都很純熟的球員，我想在廣州都很少有這樣的球員。看到他的技術很強，而且路數很多，雖然年紀大，但是還能踢，這要有很多經驗才能做到，而且他年紀大了依然有很好的體能，很有拚勁。」

至於玩得最「埋」的隊友，「樂仔」直言與廣州籍的球員玩得最親近。他說︰「譬如王鵬、黃政宇、金波等，而因為金波去年新加入球隊，大家都是新加入的，背景很相似，年紀又相若，大家都很好傾，而且大家都講廣東話，所以大家更加傾得埋。」

「樂仔」獨自一人北上闖蕩，希望尋找職業生涯的突破。不過此舉意味着走出了香港的舒適圈，也離開了香港的家人和朋友。

「樂仔」坦言生活會有些悶，但同時反而能令他更加專心在足球上：「因為我在出面租屋住，通常練完波便會回家，有空餘時間會自己煮東西吃，或者和隊友一齊吃飯，很少時間會出去其他地方。外出次數相比在香港少，因為大部分朋友都是在香港，之前放幾天假會回香港，但因為最近疫情原因，最近半年來都沒有回過香港，所以更加多時間待在家。」

廣州與港接近較易適應
「樂仔」北上廣州已有約一年的時間，他直言已經習慣了上面的生活，而且因為廣州和香港地理位置相近，天氣、飲食等方面的問題都不大。但他透露初時確實有些不適應：「因為平時在香港練完波都可以找下朋友，出來吃飯看電影，反而上來之後就少了，現在多了時間留在家裏，有時會選擇加操。」

「樂仔」已有半年沒有與家人相見，他感言非常掛念家人。他說：「去年他們會在我有比賽的時候上來四到五天，來看下比賽，或者一起到處走走吃下東西，但最近因為疫情隔離措施就沒有上來。」

雲邦賀斯成為陳俊樂加入廣州富力後的第二任主教練。經過上半年的集訓後，「樂仔」對新教練的戰術理念也有所熟悉，他認為雲邦賀斯有自己的戰術理念，主要着重地面組織滲透，有很多地面組織進攻的方法。

至於雲邦賀斯和球隊前任主帥史杜高域的區別，「樂仔」這樣說：「之前的教練較着重穩守突擊的打法，陣式也不一樣，史杜高域比較偏重三後衛，雲邦賀斯就多數是四後衛。」

「樂仔」認為雲邦賀斯也注意到球隊防守上的問題，雲邦賀斯要求球隊更加注重整體防守和心態：「教練要求前鋒到中場的球員都要有很好的防守心態，做好逼搶和位置感。教練更多地要求球隊去練防守罰球，防守角球，針對性地練多些，希望我們可以改善失球的問題。」

除球隊整體外，「樂仔」透露雲邦賀斯還會對他親自提點，「樂仔」認為自己因此獲益良多：「他會不斷提點我，譬如中場拿球前要怎樣做，包括他的踢法需要中場做什麼工作，自己和他溝通後會更加清晰地了解他的要求，然後自己便能一直進步。畢竟他自己就是一個很出色的球員，他教波的理念都很好，我在他的身上學到很多東西。」

好好學習 天天向上

硬係覺得艾力士喺黑人體質嚟講好似比較瘦

廣州富力主場與州客家「拍跳」，兩位港將均有上陣。

樂仔:「我哋大部分時間都壓住對手嚟踢，射門多次中柱、中楣，我自己都有球頭槌中柱。」「樂仔」已經多次出現在正選名單中，但這位港將並未有因而自滿，坦言要繼續努力爭取主帥的信任。

梁諾恆繼上仗面對深圳佳兆業後再獲派遣上陣，於下半場入替。但兩人均稱今仗未有太多機會與對方交流，只能短暫寒暄。

歐陽耀冲考慮到現時香港經濟環境，與流浪完成今季合約後，會先選擇離港發展。現年快31歲的他回覆查詢時稱:「暫時仍在物色球會，會先看看外面有沒有機會，才考慮回香港。」

台甲
一過4

歐冲會唔會為咗達成心願踢賓菲加、士砵亭而走去挑戰澳甲？

大同啱佢

潮流興鄒北記，踢亞恊對返傑仔

原來台灣啲外援都有3萬月薪，好過某啲港超外援

台甲頭幾隊先有

上季孫悟空打亞協果三隻鬼好似要1萬幾美金，d學生球員一個月7千台幣，同香港差好好遠

個3隻都有咁高？

係台灣重演掃桿㭪事件

佢踢澳甲應該當本地

我話歐冲贏 葡甲第一人

有政府 唔驚！

Wow
睇睇先

What time

密切留意艾生嘅演出了

睇親佢都差少少射唔入

攞到算係咁

射咗（精）
成個呂布咁

成個動作都好靚

一眾大連球員搶著向球星艾力士獻媚

係邊個留言

Back to the bench la rubbish

誰的衣裳藏尖刀

中甲 艾力士無懼疫情 冒險上京試腳

自從被中超球隊大連人投閒置散後，香港前鋒艾力士獲准自行尋找下家。日前，這位前傑志射手，被發現正在中甲球隊北京人和試腳，更在3場友誼賽中披甲，盛傳該隊即將簽入這名31歲「港腳」。

自前利物浦教頭賓尼迪斯上季季中接掌大連人帥印後，艾力士就開始被打入冷宮。至今年備戰新球季開始，與球隊仍有合約的艾力士，已被告知可以自行尋找下家。日前，他被傳媒拍攝到正在中甲北京人和試腳，更在早前分別以4比2贏蘇州東吳，及以2比0勝昆山FC的友賽中，披起人和的球衣作賽。繼而又在周二（16日）對泰州遠大的熱身賽中後備上陣，表現備受好評。

北京人和上季從中超降班，陣中只有加納前鋒馬努一位外援，相信確有可能性簽下能以「港澳台球員」註冊的艾力士。惟該隊4月曾被爆欠薪近6個月，加上北京當地剛爆發新一輪疫情，球隊基地所在的豐臺區現被定為中風險地區，訓練場已關閉，這些因素或會成艾力士能否正式加盟的隱憂。

冒險上京試腳 北京人和依家都唔係北京

好文彩，我對下聯

誰人心高 誰人登高

北京人和全隊都唔係北京

佢個樣
佢幾多香港消息

章子厚偶像

Remi

咁好笑

邊個位好笑

戴偉浚本季加盟深足未知 持香港護照佔內援名額
稿件來源：足球報

記者王偉報導過去這段時間，一直在深圳佳兆業訓練的中國香港球員戴偉浚表現得非常出色，贏得了深足主教練多納多尼的認可，同時深足俱樂部也很欣賞他，甚至深足助教、前國足助理教練馬達洛尼想把他推薦給李鐵，爭取未來有機會代表中國隊比賽。不過，最近表現搶眼的戴偉浚想要加入深足需要經過多道手續，本賽季能否參加中超目前也是未知數，如果代表國字號比賽更需要多重通關手續。

從今年1月底加入到深足在西班牙的海外訓練營到現在已經有4個月的時間，戴偉浚的表現超過了他年齡的成熟，而且在場上的衝擊力和創造力也同樣讓人刮目先看。無論從球隊內部還是外界，均認為能夠簽下戴偉浚無疑是深足獲得了足球場上的一塊寶。從西班牙到阿聯酋迪拜再到深圳，戴偉浚參加了球隊的全程訓練。期間多納多尼和球隊當中的助理教練馬達洛尼對他的表現非常關注。戴偉浚擅長的位置是后腰和前腰，。馬達洛尼對戴偉浚的能力十分認可，對他的未來十分看好。

中國足協曾發布2020年U21球員的引進規則，中超球隊可以引進多名21歲以下球員，但不包括港澳台球員。戴偉浚是1999年7月25日出生，今年不到21歲，年齡上符合這個要求，但他持中國香港特區護照，所以戴偉浚暫時不具備21歲以下球員不佔名額的引進條件。

中國足協同時規定，中超中甲每支球隊可以以內援名額引進一名港澳台地區的球員，戴偉浚符合這一條件，所以以最快的方式加入到深足，戴偉浚可以採取以內援身份加入。不過，目前深足已經確定引進了，意味著深足用了5個內援轉會名額。

目前廣州富力也有一名中國香港球員陳俊樂，他是富力通過內援引進名額從港超球隊引入富力的。以陳俊樂為例，戴偉浚如果想以中國香港球員身份加盟深足，可以選擇佔內援名額的方式。但是，。

戴偉浚本賽季想要加入深足也有其他方式，他需要在短期內將中國香港特區護照和英國雙重護照變更為內地身份證，也就是說，戴偉浚首先要放棄中國香港特區護照和英國護照，然後通過人社部門人才引進的方式獲得內地戶籍，隨後接收單位為其辦理內地身份證，進而獲得內地居民身份證，成為內地21歲以下內地球員身份，通過這種方式加盟球隊。

當然，如果戴偉浚在今年的轉會窗關閉之前無法獲得內地戶籍的話，他將不能代表深足參加2020賽季的中超聯賽。不過對他來講也有其他辦法，他可以選擇與深足一起訓練，等待下賽季再以港澳台球員身份佔用內援引進名額加盟深足。

另外，2021年戴偉浚的年齡將超過21歲，無論以中國香港特區護照還是內地戶籍辦理轉會都需要佔用內援引進名額。

而未來戴偉浚想要代表中國隊參加比賽的話，首先要完成內地戶籍的變更，再辦理其他相關的手續。目前深足正就戴偉浚的加盟問題進行相關政策研究，希望積極引進這位天才球員。

戴偉浚本人也表示，“我是中國人，在外國待久了，就想回來，所以有機會就回來試試自己有沒有能力在中超聯賽立足。”

機會大唔大
希望簽得成

要棄兩本户照換

到時戴狗兩頭唔到岸仲好笑

G持入籍中国

他可以选择与深足一起训练，等待下赛季再以港澳台球员身份占用内援引进名额加盟深足。

亚足联与卡塔尔足协共同决定取消原定于2020年12月在卡塔尔多哈举行的亚足联年度颁奖典礼。

按照当初制定的最后托底方案，中超16队很可能要拆分为4个组，在双循环的小组赛之后，以两回合的方式进行淘汰赛。如此算起来，中超只需要12轮就能完赛。

日本 印尼 沙特 中國

入籍踢完一年之後比人放棄然後落難大陸 又返唔到香港又去唔到歐洲搵食

想佢快d入藉
咁大個仔都冇一個最撚憎嘅球員
快d做支那人快d黎香港
可以全場一齊屌7佢
正

聽聞英國國籍可以重新攞多一次

與世界級球星登貝萊成隊友

陳俊樂形容，來到中超與世界級球星較量是夢寐以求的事，更令他欣喜的是，他的隊友中便有世界級球星。問到球隊中最欣賞的球星，“樂仔”不假思索地回答是比利時球星登貝萊。他說：“因為我和他一樣是中場球員，大家對他都耳熟能詳，他是我從小到大都只能在電視機前見到的球員，現在反而變成了隊友。看到他的能力真的非常厲害，所以我在他身上也學到了很多東西。”

樂仔直言最欣賞登貝萊與盧琳。

樂仔還透露登貝萊會經常提點他怎麼去踢，最好的指導就是登貝萊的親身示範：“他在球場上踢便是一個很好的示範，你可以天天和他一齊踢波，便能夠感受到自己要怎樣去進步，知道人家的水平到哪裡，自己便有個目標。每一個球員都想遇到更多出色的球員，在球隊一起較量，一起練波，這是每一個球員都希望的。”

樂仔表示他還非常欣賞廣州籍的隊友盧琳，讚賞盧琳的左右腳非常全能。

“

我和他（盧琳）經常聊天，有時出去比賽或者訓練都會同房。他很厲害，因為他是少有的左右腳都很純熟的球員，我想在廣州都很少有這樣的球員。看到他的技術很強，而且路數很多，雖然年紀大，但是還能踢，這要有很多經驗才能做到，而且他年紀大了依然有很好的體能，很有拼勁。

”

至於玩得最“埋”的隊友，樂仔直言與廣州籍的球員玩得最親近。他說︰“譬如王鵬、黃政宇等，還有金波去年新加入球隊，背景很相似，年紀又相若，大家都很好傾。大部分都講廣東話，所以大家更加傾得埋。”

盧琳，提都唔好提佢la

格格不入，話佢英人又唔係英人，話佢支那人又唔真係支那人。偏要認賊作父。

據方皓玟報導

咁踢支超咪算囉，又要踢埋国豬。港奸。

快啲入籍中国，放棄特衰同英國護照已表忠誠

可以揾人send 封RN form 俾佢

條友幾時係深圳中武肺，個肺花撚哂

照簽住先 再借落東方踢支超開波都得

外闖葡萄牙、初次入選的梁祐維表示，U23與葡甲的對抗性相若，令身體質素進一步提升。

港隊U23代表梁祐維表示：「很興奮及榮幸可以踢到U23。默契一直都在，有些隊友是由小到大一起踢球。兩、三個月沒碰過足球，現時復操感覺人更舒服，以及沒那麼胖了。」

梁祐維表示會在7月返回葡萄牙球會訓練，更訂下新目標是成為大港腳。

U23與葡甲的對抗性相若
咩料

今次U23港隊中不乏首度入選或「跳級」入選的小將，當中年初轉投葡萄牙甲組球會科瓦彼達迪的梁祐維就屬於後者。年僅18歲的他早前因疫情回港，剛好有機會參與球隊練習：「其實這個是幸運還是不幸運都兩睇，幸運的是能參加U23的練習，但不幸的就是今季沒有機會代表球會出賽。」經過兩個星期的練習後，梁祐維指有信心站穩陣腳：「我感覺球隊很和諧，大家融合得快很快。我有信心在這個級別站穩陣腳，當作給自己一個目標，至少不要一下子就否定自己。」他暫定下月底至8月初回葡萄牙報到，暫時會先放時間陪伴家人和朋友。

7月定8月初呀，2個報唔同既

7月底至8月初期間

韓球會招手?

咁講即係唔會去韓國

曾傳出會到韓國落班的孫銘，直言希望延續職業生涯，他稱自己獲其他港超球會招手，但強調一切未有定案。

Kitchee?曉明sir?

白國華：無法引進外援，香港球員成為中甲球隊偏愛

新賽季聯賽以及臨時轉會窗何時開啟目前尚不明確，各隊的備戰很受影響，尤其遞補進入中甲的4支球隊也無法引進外援。白國華 表示，一些中國香港球員由此成為了中甲球隊可選擇的目標。

今年聯賽何時重啟到現在都沒有明確的説法，中國足協申請增加的臨時轉會窗也要等到聯賽定下開賽日期的前三週才能打開。今年的特殊情況影響着各支球隊的準備工作，更是讓4支遞補進入新賽季中甲的隊伍非常抓狂。

足協直到5月份才公佈三級聯賽的准入名單，最終蘇州東吳、江西聯盛、四川九牛和崑山FC遞補進入中甲。隨之而來的問題就是，這些隊伍都沒有外援，想引進外援也沒有渠道，因為按照外交部頒佈的禁令，即使他們有看中的外援，目前也無法來到中國。

記者白國華報道稱，這種情況下，有些隊伍已做好用全華班來踢中甲的準備；也是因為這種特殊情況，所以去年在中國聯賽效力、在中國足協註冊過的香港球員一下子成為了香餑餑。白國華則舉了羅素與艾力士的例子，羅素去年效力於河北華夏幸福，江西聯盛在得到遞補通知後便早早聯繫了他，只等進入中甲後就和他正式簽約；而艾力士去年在大連隊效力，目前他在北京人和試訓。

白國華還表示，雖然從香港回大陸比較容易，去年又在中超效力，但香港球員佔據內援名額讓很多俱樂部心存猶豫。畢竟目前外援很難進來，內援名額顯得很寶貴(很多俱樂部都想免費引進內援，這時候需要花錢才能搞定的艾力士又沒有免費的內援吃香了)，也有俱樂部説道：“如果他佔的是外援名額，那該多好！”這種怪事，體現的則是一些中小俱樂部的無奈。

之前一心想做支那狗 去山東老撚個渣芬蕭Javen Siu踢唔踢得掂u隊

上年六月話佢退緊英籍準備入籍中國，之後就再冇消息

有咁嘅事咩

會唔會有人吹大左渣

睇佢ig似無踢波 周圍吃喝玩樂

陳偉豪坦言，香港球員訓練時數明顯不及中國，但意識與戰術執行上差距未算太大，他認為香港球員比較優勝之處，可能是從少踢足球比較少規限、較自由，踢法相對較靈活多變

好似香港班土炮

據記者林本劍透露，國足主帥李鐵今天赴天河體育中心觀看恆大和深足的熱身賽，他此行將考察深足小將戴偉浚和其他年輕球員。

林本劍寫道：國家隊主帥李鐵特地來到天河體育場觀賽。據了解，深圳佳兆業陣中的小將戴偉浚和其他年輕球員將成為他重點考察的對象。

現效力於英超狼梯隊的戴偉浚持有英國和香港護照，目前他正隨深足訓練，並在熱身賽中發揮非常出色。此前有消息稱，深足正在為他的內地球員身份辦理相關手續。

李鐵看不到 小戴錯失雞會了 還是效力港隊吧

港隊新星孫銘謙的去向也令人關注。今季曾與郭嘉諾在和富大埔合作的他，據悉也極可能加盟飛馬。

可以肯定的是，飛馬這支近年成績不振的褪色勁旅，11月新球季將會煥然一新，總算是近期陰霾滿布的香港球壇中，比較令人期待的好消息。

港腳外流 進軍歐聯

講既係香港女子代表隊中場韋婉婷，已經飛抵阿爾巴尼亞，加盟當地女子聯賽對上六季冠軍、今季仍然領頭既KF Vllaznia，當地新聞報道，佢最快今日就會上陣比賽。

喺今季女子歐聯，KF Vllaznia已經進級32強，所以韋婉婷有機會喺歐聯上陣!

報導指雙方早已簽約，但因疫情遲遲未能歸隊

踢得好試吓意丙

有得去先再講

熱切期待小戴演出

要黎做乜？對支那個陣放水
好似當年咁？

韋婉婷出發前曾表示，加盟一事仍未落實，需要試腳。

祖樂比:

21-6-2020 - HKT 23:00 - 阿爾巴全國聯賽 - 維拉斯尼亞 vs 胡班丹查

在香港女子甲組聯賽效力公民的「韋婉」，在美留學時曾參與西北地區大專院校聯賽（NWAACC），之後亦曾到過日本試腳，但始終未能如願外闖。但皇天不負有心人，「韋婉」在場上的表現終獲得海外球會青睞，得到維拉斯尼亞會長Lazer Matija之賞識，力邀其加盟。惜受疫情影響，阿爾巴尼亞採取封關措施，致「韋婉」日前才能飛赴彼邦，完成是次轉會。

其實女子足球有咩用 搵到錢架咩？
利申：男女平等得啖笑

韋婉婷出發前曾表示先往試腳仍未落實，據悉，她今次征歐屬自資之旅，並是她向球會自薦成功。

換做男子咪又一尻樣
連波台都睇唔起香港運動員

等睇死死地氣踢返香港隊

大同ＶＳ紅獅
要睇多啲台甲了 港超都就黎無啦

阿爾巴尼亞聯賽應該水平低過芬超 dd, 相距唔大

支國同齡水平太低可能所以照要猶戴？
99年果批亞青出醜

Hong Kong sports solution: 要7月底才能過去，靜待消息

係咪早前講既香港年青小將外流？

Hong Kong sports solution: 個個應該去匈甲

華度斯介紹？
係咪真係嗰個高承殷呢

突然有咁多香港球員外流歐洲

睇定 d先
一陣運吉就唔好

唔覺得關華度斯事

個 agent囗吻佢功勞

唔認同
史簡達保近年有入過歐霸分組賽
芬超冇隊入到

華度斯帶龍仔去胸甲未

希望個agent今次真係有真材實料啦

如果以uefa 系數計 阿爾巴尼亞聯賽高過芬蘭5位

韋婉婷

幾點開波？

Squad registration rules：
Hungary: Maximum of 5 NON EU players. Nations treated as EU – Vanuatu, Andorra, Armenia, Azerbaijan, Croatia, Georgia, Israel, Kazakhstan, East Timor, All African countries, Russia, Solomon Islands, Samoa, Papua New Guinea, Fiji, Moldova, Caribe, Ukraine, San Marino, Turkey, Cook Islands, Macedonia

都幾嚴下，去嗰個球員係咪有EU護照

阿爾巴尼亞超應該係最多出4個外援

最新報道韋婉婷有上陣，贏10-0

韋婉婷隨當地班霸KF Vllaznia試腳10日

韋婉婷多次向外地球會自薦，今次終於獲得維拉斯尼亞垂青。不過由於人生路不熟，加上疫情關係，令韋婉婷一度猶豫，終於上周四成行。據悉貝鈞奇、個別港隊教練及好友私底下都有贊助韋婉婷，助她解決今次歐洲之旅的經費問題。本身韋婉婷因怕壓力太大影響表現，想低調處理今次試腳，不過當地網上媒體昨日已有報道，令事情不得不曝光。

African =eu?

20號，應該係踼左前鋒，有機會係正選上陣

有啲聯賽好似自定邊啲係EU，可以加啲唔係EU既國家享受同等待遇

佢身型有啲腫

一拳打得死我吔

呢球比較近磅

韋婉婷演阿國「地標」自評需時適應：專注練習提升表現

韋婉婷透露自己上陣約60分鐘，但因未適應當地賽事而表現一般，會專注訓練希望繼續提升表現。

由於對賽雙方實力相距甚遠，加上Vllaznia攻勢集中在右路，未見她有太多表現。

韋婉婷接受訪問時透露，首次代表球隊上陣約60分鐘：「感覺節奏和體力等與之前預計差不多，但自己還需要些時間適應，所以比賽表現一般，希望再經過操練後會更好。」她又指在隊友身上見識專業的水準，並在現階段先集中應付訓練及比賽。27歲的韋婉婷原效力公民女子隊，早前向多間外地球會自薦後獲Vllaznia招攬，但礙於新型肺炎疫情一直未能出發。直至近日阿爾巴尼亞邊境重開，她終能在上星期飛往當地報到，若試腳表現獲肯定就會正式簽約。

原來未簽約都可以落場

文迪斯咪又係

鍾貝琪喺2019年下旬遠赴蘇格蘭基爾馬諾克(Kilmarnock)，挑戰蘇格蘭女子超級聯賽第二級別(SWPL 2)戰場，希望一圓外流嘅足球夢。
由參與試腳到落實加盟基爾馬諾克，然後再到第一次代表球會喺正式比賽披甲上陣，其實都只係大概經過一個月嘅時間。諗返起當初嘅一切過程，「阿K」自覺非常感恩，因為佢喺蘇格蘭嘅發展，其實比起自己原先想像中順利好多。

「睇返自己喺蘇格蘭踢波嘅時間，其實一切都算幾順利。由試腳成功到簽約加盟基爾馬諾克，然後又好快獲得上陣機會，再到第一場比賽贏波，當中教練同一班隊友，其實都比左我好多信心。 雖然目前因為疫情關係而需要暫時離開蘇格蘭，不過我都好期待當一切回復正常之後，可以盡快返基爾馬諾克繼續踢波。」

「阿K」又提到，蘇格蘭足球一直畀人嘅印象，可能比較傾向簡單直接，不過從佢喺基爾馬諾克所見，好多球隊都開始著重控球組織，而且對球員嘅技術、體能同埋用波速度，全部都要求好高，令到佢喺各方面都有所提升。

「喺香港嘅女子足球聯賽，我踢起上嚟已經算係比較硬淨嘅一個，但嚟到蘇格蘭，所有隊友踢起上嚟都好硬朗，而且技術水平亦都好平均，所以起初我都好怕自己會跟唔上啲隊友。好彩教練同隊友佢哋都好好，見到我有少少擔心，所以無論喺球場內、外都會主動同我傾多啲計，等我可以放低心理包袱，盡情踢出自己最好嘅表現。」

加盟基爾馬諾克短短時間，「阿K」已經憑著喺操練同埋比賽中唔錯嘅表現，贏得球會嘅肯定，而基爾馬諾克亦喺今年年初向「阿K」開出新合約邀請留效。雖然喺蘇格蘭總算站穩陣腳，不過「阿K」就話，其實球場外都有種種困難需要克服，所以佢好感激同樣來自香港嘅基爾馬諾克隊友秦正行，喺異鄉一直向佢扶持。

「其實初初抵達蘇格蘭，我對於新嘅生活環境唔算太過適應，有時都會感覺到寂寞，有好幾次仲試過差啲喊左出嚟。我仲記得喺開頭嘅時候，因為自己嘅英文水平唔算太好，再加上當地人講嘢普遍帶有濃濃嘅蘇格蘭口音，所以都有少少擔心同當地人溝通唔到，唔係太敢出街。有時要等到室友秦正行返咗屋企陪我傾計，或者同我一齊出去買吓日用品，咁樣先會有機會出去行吓。諗番起，原來嗰時候自己都畀咗幾大壓力畀自己，不過我真係好好彩，身邊有秦正行一直不斷開解我，鼓勵我。」

可惜女子足球好多都唔係全職

港超都得?

垃圾國足. 直接讓小戴落場就可以了
跟官員談一談 此子是中國希望 誰敢阻撓就是阻礙習主席的中國夢！

深圳廣州好遠路下喎

鄭智掛靴

【中超賽場確定！A組大連 B組蘇州】

A組（大連賽區）：廣州恆大、江蘇蘇寧、山東魯能、河南建業、大連人、廣州富力、上海申花、深圳佳兆業

B組（蘇州賽區）：上海上港、北京國安、武漢卓爾、天津泰達、重慶當代、華夏幸福、青島黃海、石家莊永昌

差唔多啦，去外國退休。由小戴接班。

原來未退，但做助教兼任球員，應該踢埋今季

咁早退，佢踢中堅踢多幾年都仲得，我仲記得再上一次支港大戰佢係中堅

仲有2個月就40

原來咁老

大佬，人哋當年同老孫係英超上演過中國打吡

屌，真係時日太快

其實鄭狗都踢到英超，我樂同佢浚應該可以

unproven都要600k euro
WTF

狼隊: 唔係華人，不了

唔好講笑啦

鄭智係勁嘅 人品就...

慢慢成長，遲早過鄭智頭

召返佢入去拍呀大寶踢中堅啦

黃金一代失蹤人口翻生

人哋可能兩年都唔想等呢

芬超HIFK球員杜國榆，生日快樂，祝你係芬蘭取得成功，7月開league場場正選

#HIFK

芬超下周開季，HIFK今日率先公布隊長及副隊長名單

passport問題真係好撚濕鳩

樂仔就正啦 條女咁識揸飛機

HIFK又簽人